---
title: "#177 Linux Connexion con Raul Caro"
date: 2023-03-08
author: Juan Febles
categories: [podcastlinux]
img: PL/PL177.png
podcast:
  audio: https://op3.dev/e,pg=bd8f7280-b35a-5bfd-bbde-829cf1b12682/archive.org/download/podcast_linux/PL177
  image: https://podcastlinux.gitlab.io/images/PL/PL177.png
  olength : 39344331
  mlength : 40747416
  iduration : "01:07:03"
tags: [Linux Connexion, Raúl Caro, microcontrolador, maker, micropython, Pi Pico, Raspberry Pi Pico]
comments: true
aliases:
  - /PL177
---
<audio controls>
  <source src="https://archive.org/download/podcast_linux/PL177.ogg" type="audio/ogg">
  <source src="https://archive.org/download/podcast_linux/PL177.mp3" type="audio/mpeg">
</audio>

¡¡¡Muy buenas amante del Software Libre!!!   
Bienvenido a otra entrega, la número 177 de Podcast Linux. Un saludo muy fuerte de quien te habla, Juan Febles.
Hoy está con nosotros Raúl Caro, amante del Software Libre. Es usuario de Debian desde hace más de 15 años y disfruta mucho con la electrónica y la programación. Nos va a contar de primera mano su experiencia con la PI PIco y sus diferencias con otros microcontroladores como Arduino o los ESP.

Recordar a los oyentes que estamos en una sala [Jitsi](https://meet.jit.si/) para esta charla, un servicio libre para videoconferencias, y que este podcast se aloja su web en [Gitlab](https://gitlab.com/), un servicio libre de repositorios git y su contenido en [Archive.org](https://archive.org/), la biblioteca digital libre con licencias Creative Commons.  

Únete al nuevo Proyecto PodLi (Podcast Linux, The Game): <https://gitlab.com/podcastlinux/pocastlinuxgame>. Anímate a participar.  


**Enlaces:**  

+ Web: <https://fryntiz.es>
+ Mastodon: <https://mastodon.online/@raupulus>
+ Youtube: <https://www.youtube.com/RaulCaroPastorino>

**La imagen utilizada en portada**, el logotipo de Raúl Caro ha sido cedido expresamente para la carátula del episodio y es propiedad de él.

Toda la **música utilizada en este episodio** se distribuye bajo la licencia **Creative Commons**:

+ Podcast Linux - Intro 22: <https://archive.org/details/intropodcastlinux22>
+ Alex-Productions - Hot Pepper: <https://www.free-stock-music.com/alex-productions-hot-pepper.html>


Recuerda que puedes **contactar** conmigo de las siguientes formas:  

Twitter: <https://twitter.com/podcastlinux>  
Mastodon: <https://mastodon.social/@podcastlinux>  
Correo: <podcastlinux@disroot.org>  
Web: <https://podcastlinux.com>  
Telegram: <https://t.me/podcastlinux>  
Telegram Juan Febles: <https://t.me/juanfebles>  
Youtube: <https://www.youtube.com/PodcastLinux>  
FediverseTV: <https://fediverse.tv/a/podcastlinux>  
Feed Podcast Linux: <https://podcastlinux.com/feed>  
Feed Linux Express (Audios Telegram): <https://podcastlinux.com/Linux-Express/feed>  


Somos un millar los que estamos en el canal de [Telegram](https://t.me/podcastlinux) donde podrás enterarte al momento qué estoy haciendo y qué planifico para los siguientes programas. Únete en [t.me/podcastlinux](https://t.me/podcastlinux)  
También tenemos un grupo para solventar problemas de instalación en GNU/Linux: [t.me/pasategnulinux](https://t.me/pasategnulinux)  

Pásate si quieres también por el canal de [Youtube](https://www.youtube.com/podcastlinux) para visualizar mis vídeos.  
Me encantan los comentarios que me dejas en los episodios. Te invito a que compartas tus experiencias y opiniones allí. Respondo a todas ellas.

No te olvides suscribirte en [Ivoox](https://www.ivoox.com/podcast-podcast-linux_sq_f1297890_1.html), [Itunes](https://itunes.apple.com/es/podcast/podcast-linux/id1130775643?mt=2), [Google Podcast](https://podcasts.google.com/?feed=aHR0cHM6Ly9wb2RjYXN0bGludXguY29tL2ZlZWQ&ep=14) y [Spotify](https://open.spotify.com/show/2OBMJtMRmGGc6yVnZNuTX6) para no perderte ninguno de mis episodios.  

Este podcast está producido por Juan Febles y tiene licencia [Creative Commons Reconocimiento-CompartirIgual 4.0 Internacional](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.es_ES).  

<img src="https://podcastlinux.gitlab.io/images/CC/88x31.png" alt="CC" title="CC SA-BY" width="88" height="31" />
